
2013-03-15T13:41:0Z
ekonomi
Dünyaca ünlü Yönetmen Ferzan Özpetek'in sahneye koyduğu, İtalyan besteci Giuseppe Verdi'nin "La Traviata" operası Hong Kong'da, "Aida" operası da Brezilya'nın San Paulo kentinde izleyiciyle buluşacak. Özpetek'in 2012 yılında ilk kez Napoli kentinde gösterilen "La Traviata" operası, 22 Mart tarihine kadar Hong Kong'da gösterilecek. Son yıllarda opera yönetmenliği çalışmaları yapan Özpetek'in 2011 yılında Floransa kentinde sahnelediği "Aida" operası da bu şekliyle 2014 yılında San Paulo'da Brezilyalı izleyicilerin karşısına çıkacak. -"Serseri Mayınlar" Fransa ve Japonya'da- Bu arada AA muhabirinin aldığı bilgiye göre, Cem Yılmaz'ın da oynadığı "Şahane Misafir" adlı filmin gösterime girecek olmasından dolayı Özpetek'in 5 gün boyunca Japonya'da olacak. Japon sinemaseverler tarafından beğenilen Türk yönetmenin "Sersesi Mayınlar" adlı filminin Fransa'dan sonra Japonya tarafından da tiyatroya uyarlanmak üzere satın alındığı bildirildi. Öte yandan Türk yönetmen, İtalya'nın güneyindeki Lecce kentinde çekimlerini yapacağı "Kemerlerinizi bağlayın" adlı yeni filmine hız verdi. Filmin oyuncu kadrosunu tamamlamak üzere olan Özpetek, gelecek Mayıs ayında çekimlere başlayacak. Muhabir: Şenhan Bolelli Yayıncı: Hüseyin Köşger - ISTANBUL 8 93 26 1
